+++
title = "灰度发布"
description = ""
weight = 3
+++

当用户的工作负载更新时，需要新版本代替老版本上线，在此过程中，灰度发布功能旨在为用户提供平滑的、自动化的、可视化的灰度发布，使新版本安全地发布到生产环境中。

常见的灰度发布类型如下：

* 金丝雀发布：将部分流量逐渐引入新版本进行测试，在保证系统整体稳定的情况下，尽早发现新版本在实际环境上的问题。

* 蓝绿部署：将旧版本流量复制到新版本上，在新版本上进行一致性及负载测试，测试通过后可将流量平滑迁移至新版本。

* A/B Testing：根据 HTTP headers 或 cookies 等匹配条件将流量路由至新版本。如果符合该匹配规则，将忽视权重规则。

目前可视化灰度发布功能**仅支持金丝雀发布**。